美國參議院授權美國軍艦定期停靠台灣港口 中國強烈不滿

台美軍事合作大突破 美國參議院授權美國軍艦定期停靠台灣港口 中國強烈不滿

2017年06月29日

美國核動力航母尼米茲號（USS Nimitz）5日停靠於美國聖地牙哥港。（湯森路透）

根據《華爾街日報》的報導，美國參院軍事委員會（Senate Armed Services Committee）29日通過年度《國防授權法案》（National Defense Authorization Act, NDAA），其中一項條文明定美國軍艦可常規停靠高雄等台灣港口，預料將為美中關係帶來衝擊。

美國軍艦定期停靠高雄

這項條文出自美國參院每年進行審議的《國防授權法案》，這項法案旨在訂定美國的安全政策及預算，依照條文，2017年美國參議院軍事委員會提出的2018年軍費開支為6400億美元。

委員會以21票對6票的比數過這項條文，內容授權美國海軍艦艇「定期停靠高雄等台灣港口，同時允許台灣船隻停靠美國太平洋司令部（regular ports of call by the U.S. Navy at Kaohsiung or any other suitable ports in Taiwan and permits U.S. Pacific Command to receive ports of call by Taiwan）」。

此外，美國國防部還將協助台灣發展水下作戰能力，並增強兩國戰略合作關係。

撼動中美關係

若這項法案經美國聯邦國會通過，將撼動美中自1979年建交40餘年來的「一中政策」（One China policy），根據《華爾街日報》的報導，目前尚無法得知中國駐美官員的回應，美國白宮對執行此條文的態度也不明朗。

共和黨籍的聯邦參議員柯騰（Tom Cotton）與現任美國國安會顧問麥馬斯特（H.R. McMaster）交好，他曾於巴拿馬宣布與台灣斷交後公開表示，誓言加強美國與台灣各層級的關係，此舉也得到部分民主黨聯邦參議員的支持。

美國降低對中國依賴

傳統上，美國聯邦眾議院對於中國採取鷹派觀點，而美國總統川普在當選後表示重新思考「一個中國政策」曾攪亂美中台三方關係，但在就職後與中國國主席習近平通電話時又承諾，美國會信守一個中國政策。

在上周美中舉行首次外交安全對話時，川普曾在推特發文暗示中國已無能力處理北韓問題，且在美國大學生溫畢爾（Fred Warmbier）自北韓獲釋回美過世後，美國已然改變對中國處理北韓核武問題的耐性與依賴。

john mccain

HR McMaster > all

美國軍艦可停台灣港口 中國：這是內政堅決反對

2017年06月29日18:21

（更新：新增中國外交部說法）

美國參議院軍事委員會周三通過年度防衛政策一項變動，議員以21對6票，通過准許美國海軍軍艦停靠台灣港口，這是美國近40年來對台政策的重大轉變，中國外交部表達強烈不滿。

美國《華爾街日報》28日報導，參院軍事小組委員會表決後，同意美國海軍軍艦可例行停靠台灣的高雄或其他任何「適當港口」，並允許美國太平司令部接受台灣提出的進港要求」。如此政策獲得美國國會兩院批准，將是此為美國年度國防政策措施中的對台政策重大改變之一。

對此中國外交部表達嚴正反對。中國大陸外交部發言人陸慷說，北京在台灣問題上立場清楚，對於美方通過有關法案，表示嚴正關切並堅決反對，並已向美國政府提出嚴正交涉。

陸慷表示，台灣問題是有關中國主權及領土完整，全屬中國內政，而有關草案的涉台內容，則嚴重違反中美聯合公布的三個原則，屬干涉中國內政，北京不可能接受。 陸慷又敦促美方恪守在台灣問題上向中國大陸所作出的承諾，立即停止美台軍事聯繫及售台武器，以免損害兩國關係及雙方合作。

本次法案是美國年度國防預算的《國防授權法》（National Defense Authorization Act）的一部分，參院軍事委員會批准2018年度的6400億美元（19.4兆元台幣）預算。報導指法案摘要提及，新政策也指示美國國防部要協助台灣研發水下作戰能力，包括自製船艦和水雷。

報導指稱，這項對台政策的改變由參議員推動，暫不清楚白宮是否事前了解法案內容。提出修正案的共和黨籍參議員柯頓（Tom Cotton）與美國國家安全顧問麥馬斯特（H.R. McMaster）素有交情，而在修正案中添加有關台灣的內容，也得到一些民主黨籍議員的支持。相關措施尚待美國眾議院批准。對於這項發展，中國駐美大使館尚無評論。

美國總統川普上任後，多次對中國示好，表態要仰賴中國協助對北韓施壓，遏阻北韓挑釁，近日的轉折點是美國大學生沃姆比爾之死，北韓拘禁沃姆比爾一年多，才把已經變成植物人的沃姆比爾送回美國，沃姆比爾死後，川普透露他對中國漸漸失去耐心，他說感謝中國國家主席習近平，「中國雖努力了，但沒幫上忙。」（國際中心／綜合外電報導）

發稿 13：07
更新 18：20

美軍驅逐艦拉森號。路透資料照片

台灣係美國同日本不沉既航空母艦

咁驚做咩姐？ 你唔係有航空母艦嘅咩？
派過去囉 不過小心中途沉咗

遼寧號話要經台灣海峽南下wo

其實交流下有乜唔好？台灣唔係中國其中一個港口咩？

停香港啦屌你

你又開架過去啦，講冇用架

咁咪長期停泊lo

Trump:

鬼叫你挖走人地個盟友巴拿馬
美國而家同你講挖幾多都無用，大靠山係美帝呀

隻古董
艦載機都未訓練好，出黎扮郵輪呀？

亞洲文明國家：
日本

生番國家：
中心之國同北韓

盟友唔駛多，最緊要識個又有錢又好打嘅

Trump

根本癡得埋大陸就已經係半個生番國

《國父與阿Q》前衛出版

黃文雄

思想家、文化史家、評論家。

1938生於高雄岡山，1964赴日留學，早稻田大學商學部學士，明治大學西洋經濟史學碩士，曾任拓殖大學日本文化研究所客座教授。以《中國的沒落》一書聲名大噪，從此展開長期旺盛的寫作生涯，獲得巫永福評論獎、台灣筆會獎，作品涵蓋文化、政治、經濟、歷史、社會等。曾任世界台灣同鄉會副會長、日本台灣同鄉會長、台獨聯盟日本本部委員長等。日文著作逾100種，漢文著作逾60種，為活躍於日本、深具影響力的台籍暢銷作家，曾選入日本言論界500名人錄。

主要著述有（均為前衛、草根出版）：

《締造台灣的日本人》(2009)
《日本留給台灣的精神文化遺產》(2008)
《讀心術與辯說學入門》(2008)
《2008台灣國難？》(2008)
《中國搞什麼鬼》(《中國入門》改版，2008)
《嫌中論》(2008)
《新醜陋中國人》(2008)
《中國亡黨滅國的宿命》(2007)
《中國應向日本謝罪的九個理由》(2007)
《中國大誤算》(2007)
《中國噩夢履歷書》(2007)
《台灣近未來》(2007)
《陰謀學入門》(2007)
《中國人的本性》 (2007)
《中國入門》 (2006)
《Ka-Ka：華禍》 (2006新版)
《中國食人史》 (2005新版)
《中國瘟疫史》 (2005)
《日本如何締造中華民國？》 (2003)
《中國沙豬‧日本狗‧台灣牛》(2003)
《台灣人的價值觀》 (2002新版)
《日中戰爭》 (2002)
《國父與阿Q》 (2001)
《台灣‧國家的理想》(1997)
《台灣‧國家的條件》(1994)
《中國的沒落》 (1991)

你所不知道的國父
MAR 04 FRI 2011

心水清

唔撚開香港俾人泊
泊高雄又強烈不滿

WFC

1984 1219後既香港

麥凱恩同GOP元老迫trump做緊野

幾時取締美港關係法

侵真係要俾人踢一踢先郁一郁

好波

唔係踩港撚, 但事實的確係咁

美國鍾意去邊個人屋企坐關你撚事

愛沙尼亞
拉脫維亞
立陶宛
波蘭
日本
福爾摩沙(台灣)

作者tupolevtu22m (Tupolev TU-22M)
看板Military
標題[新聞]政策轉彎 美海軍將例行停泊台灣？
時間Thu Jun 29 12:00:08 2017

美國參議院軍事委員會28日通過年度防衛政策中對台灣政策的重大變動，以21票贊成對6票反對，允許美國海軍軍艦例行性停靠台灣港口。圖為美驅逐艦費茲傑羅號，路透

道瓊社報導，美國參議院軍事委員會（Senate Armed Services Committee）28日通過年度防衛政策中對台灣政策的重大變動，以21票贊成對6票反對，允許美國海軍軍艦例行性停靠台灣港口，此舉可能激怒中國。

道瓊社報導，參院軍事委員會票決後，同意「美國海軍軍艦例行停靠台灣的高雄或其他任何適當港口，並允許美國太平司令部接受台灣提出的進港要求」。若這項新政策獲得美國國會批准，將是美國一中政策近40年來的重大變動。

這項條款是「美國國防授權法」的一部分，參院軍事委員會據此制定美國的年度國防政策與支出。軍事委員會今年建議，2018年國防支出為6,400億美元。法案將送交參議院審議，道瓊社報導，新政策也指示國防部協助台灣發展「自我水下作戰能力，包括載具和水雷」，並要求加強戰略合作。

出處

心得：
此舉會給太平洋目前的局勢帶來什麼樣的影響呢？

亞洲文明國家:
日本

生番國家:
中心之國

麻煩製造者:
北韓同俄羅斯

美國軍售台灣433億 立委：象徵意義大於實質意義

2017年06月30日11:48

美國國務院批准對台14.2億美元（約台幣433億）的軍售案，這是川普上任以來，首筆對台軍售交易，項目包括早期警告雷達的技術指導、反輻射飛彈、魚雷和SM-2飛彈零件等，但不包括台灣想買的F35-B戰機。民進黨立委黃偉哲直言，這次軍售多是零組件，沒有超過過去軍售的機敏度，可說是象徵意義大於實質意義。
藍委江啟臣也說，美國這次的軍售案，以項目來看並無突破，倒是時機點比較令人玩味，美國可能是希望藉此施壓中共處理在北韓問題，加上未來美國軍艦也可以停在台灣港口，這些都象徵中美之間戰略上的博弈，已經延伸到台灣，希望台灣未來不要受限於中美關係，淪為交易籌碼，也讓人擔心台海兩岸關係會因此更加惡化。（何哲欣／台北報導）

台灣修憲派背後既大佬 - 日本右翼政治人物

日本
英國同德國

係支那同南韓先至抹黑日本右翼思想係軍國主義, 以為日本(除非係日本左傾政府)會真係好似英國咁WFC

台灣件黃安同張安樂幾時被驅逐返中國

推 tenweli : 看是真推還是作態，目前川普戰略指導不是那麼好理清 06/29 12:02
→ tenweli : 。 06/29 12:02
推 stone0504 : 對台灣沒什麼好處吧 06/29 12:03
推 Hazelburn : 也沒什麼壞處啊，看著辦 06/29 12:06
推 stone0504 : 讓沒邦交的第三國軍隊進入，感覺怪怪的，而且美軍 06/29 12:14
→ stone0504 : 的紀錄也不怎樣… 06/29 12:14
推 rommel1 : 高雄海事展不如邀請美國海軍算了 06/29 12:14
推 jjjjj18 : 很好啊，426崩潰 06/29 12:18
→ kisaraki1976: 泊在花蓮港外就可以了。 06/29 12:18
推 rommel1 : 停靠高雄港供民眾參觀也不錯 06/29 12:19
→ tupolevtu22m: 八樓小心水桶。 06/29 12:23
→ kuma660224 : 能不能與做不做，都是美國說了算。 06/29 12:24
→ kuma660224 : 美國大概只是把停靠與否當籌碼。 06/29 12:25
→ kuma660224 : 美軍: 啥? 不讓我去香港? 好啊你就別後悔... 06/29 12:26
→ driver0811 : 左營港不知給不給停？ 06/29 12:26
推 alecgood : 也只有高雄好停...其他縣市有像高雄那麼大的港口好 06/29 12:26
→ alecgood : 停？ 06/29 12:26
推 cflin : 主機故障，緊急請求入港維修之類的？ 06/29 12:27
→ SCROIX : 純停靠很簡單啦 06/29 12:27
推 longyin : 挺好的，打破了中國內部一部分人的幻想 06/29 12:29
→ kuma660224 : 元老授權祖國戰艦到扶持的附庸盟邦宣揚軍威 06/29 12:33
→ kuma660224 : 但祖國想來就來，不想來你不能逼它來 06/29 12:33
→ kuma660224 : 東亞都是美帝的形狀。 06/29 12:33
推 aborwang : 老美會一下子玩這麼大喔？ 06/29 12:33
→ kuma660224 : 半世紀多的政軍經投資扶持下，才有這種權力 06/29 12:34
推 nanozako : 就台美關係縮影，不管台灣要不要，老美要也就只能接 06/29 12:35
→ nanozako : 受。縱使法律通過，實行面也可動手腳。之前國防授權 06/29 12:35
→ nanozako : 法案讓美軍現役將官可來訪，漢光來的還是退役人員。 06/29 12:35
→ nanozako : 倒是「允許太平洋司令部接受台灣船隻停靠」滿有趣的 06/29 12:35
推 alecgood : 應該說東北亞基本上都是帝國的形狀...東南亞不一定. 06/29 12:35
→ alecgood : .. 06/29 12:35

作者tupolevtu22m (Tupolev TU-22M)
看板Military
標題[新聞]政策轉彎 美海軍將例行停泊台灣？
時間Thu Jun 29 12:00:08 2017

下一步美台建交，你夠疆就斷交

台灣成為正常國家
日本重振右翼國家(非軍國主義同非法西斯)地位

波羅的海三小虎(愛沙尼亞 拉脫維亞 立陶宛)
波蘭
日本
福爾摩沙(台灣)

支那真係好戇尻 人地隻艦停邊又關你支那撚事 唔係泊你地方就得啦

中心之國同港中殖民政權都係照顧掂自己先啦

中心之國同港中殖民政權都係顧掂自己先啦

定期停隻航母係高雄港
跟駐軍無咩分別

黎香港又要睇支那心情批唔批

佢當咗台灣係自己地方